% Začátek preambule.
\documentclass{article} % Mezi nejdůležitější třídy dokumentů patří article, 
                        % book a report. Třída dokumentů určuje např. to, že 
                        % článek (article) nemá (na rozdíl od knihy) příkazy pro 
                        % sazbu kapitol apod.
\usepackage[resetfonts]{cmap} % Při překladu pdfTeXem do PDF zajistí správné
                              % mapování znaků na Unicode sekvence a učiní tak
                              % text prohledávatelný a kopírovatelný do schránky.
\usepackage{lmodern} % Sázet se bude Latin Modern fonty, nikoli výchozími 
                     % EC fonty.
\usepackage[czech]{babel} % Nastavení použití českého prostředí pro LaTeX. 
                          % Dokument přeložíme příkazem 'latex <název souboru>' 
                          % či 'pdflatex <název souboru>'.
\usepackage[utf8]{inputenc} % Informace o tom, že tento zdrojový text je 
                            % uložen v kódování UTF-8.
\usepackage[T1]{fontenc} % Nastavení kódování fontu na formát T1.
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
  Tento dokument byl sestaven pro ilustraci toho, co se může stát, když v
  dokumentu použijeme běžnou mezeru za neslabičnými předložkami a ještě k
  tomu máme takovou smůlu, že se tyto předložky objeví na konci řádku.
\end{document}
% Konec dokumentu.